其實第一步出社會點先搵到份普通文職

十份有九份要有一年以上全職經驗，我都明唔想請新仔返嚟乜都要教但都可以出少啲糧換新仔掛，下下冇經驗就連工都冇得見。
剩低一份就話唔使經驗但要有某啲牌照先得，一係就要U grad，而且具備特定條件。
咁我依啲唔係讀商又冇考過牌嘅，咪連最基本份文員都冇機會做
我唔想返六日服務性行業呀我想試下坐office啫，快啲請我啦我好乖㗎

無經驗啊

考公務員

無經驗點請

仔定囡？
FG囡囡就大把人請

CA/ACO

我都諗唔明呀！！！殯儀、麻雀館、私人公司就話搵熟人呀要有經驗啫，普通街邊文員仔都要咁多條件

盡緊力

請咗我咪有經驗

無經驗點變有經驗

仔，仲要醜瘦矮

Sec in冇消息

樓豬留個 tg 大把人請啦

你冇經驗點請得落

你肯收最低工資應該好多人比機會你

先行第二步。

我仔喎Ching，大專仔都大把人請？？？
打出嚟我自己都覺傻

有萬三我都制啦

考牌先？

我知 但你無經驗點請你

做it support

1年咪姐係無經驗LO

ching邊間grad

我都知，咁我點樣先變到有經驗被你請

我冇讀it

一年以上

Hd grad not u

咩科

保健護理

即係nursing?

same here
乞食科grad含哂撚 做住工廠先

咁唔做返老人院好等人洗喎

執靚份cv先

都係鳩send
話要1／2年咪即係fg都請，到時藉口壓價啫

你寫低D人工LO...

讀呢啲專專地既科唔搵返相關行業
去搵啲文員仔做 人地第一印象都唔好啦

咁好難🥴
請女多，有d直頭話請女

我讀商做文員做到唔做

真，而且有啲公司其實亂寫copy人地個廣告，自己都冇睇清楚自己落乜。

保健還保健 唔同，當nursing係護士嗰種，我就係病人助理類

唔想返六日呀，人工又唔高

有手有腳就得做inhouse半個文職

宜家係請好多人，但要返六日又要輪班，強制每兩星期檢疫又冇補水，仲要唔夠人手。人工係萬七左右，係有就職機會但辛苦。

Fg 難執，肺炎intern都冇

agree

intern

原來係咁我好認真以為一定要有先得，咁我試試sd多啲

熟人介紹
冇就政府工
唔咁好難揾

都要吊命㗎香港地就算我唔玩唔豪，淨係食同車費都甘，仲想為將來儲多啲

我做左十幾年文員先得萬三
你都係搵OA做啦

但宜家肺炎，佢急請都係條件差

乞食科嚟?

我都見過

咁辛苦你做乜撚野又讀

唔乞，多工作機會，但上流機會低

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

識人好過識字

睇睇勞工處同facebook group啦
我公司都請緊人，貪平專請白紙。

一年經驗即係唔使經驗， fresh grad 都得

仲撚難

fg 5k都畀多你喇

Aco / CA , 叫你考EO 咩

我仲以為hd grad 應該都唔算難搵野做

i cant get a job because i dont have experience

呢個人工私人工會快d搵到份

運氣

毒撚冇咩所謂禮拜六日都冇人搵
人工還好，其實做野好撚hea

文乜鬼職得個萬零蚊

好撚悶架唔多野做
打機打到眼攰
人工又唔高

Ha Ea3a 算係文職
有手有腳 就請
長期缺人 受到護士氣就得
做完嚟啲大機構 再跳槽去私人
應該會請嘅

靚女即請 柒少少都唔請

有得做你又唔肯做，又話文職人地唔俾機會你
你呢啲讀專科嘅人走去同讀文科個堆爭食做乜鳩？講到尾咪又係嫌辛苦
無一份工會唔辛苦架，除非你係公墓員啦

其實文員仔fg好少有$13000

文職等乞食
梗係做武職好

讀嗰陣冇肺炎個市場又冇咁差，有一定有就職機會咁咪讀囉，點知一有肺炎啲人走哂，佢哋缺人唔比多啲要人反而壓啫痴線㗎

我炒咗interview呀！！！

你讀依d見工實比人jer住做乜唔搵番果行 仲要依家武肺會當你騎牛搵馬 諗定個好d既藉口好忙果d濕鳩公司可能會請

道理我明，我做到就唔會好似宜家成個傻仔咁

U grad 都冇做文員？
你估二十年前？
做boy 都就得

試下send d part time 文員

珍

真咩我見Facebook文員9600返六日，我傻都唔返啦，大陸騙局一睇就做嘅工超多，正常文職我冇幸見過

其實，今時今日做乜鬼野文職，咁q低人工。
搵門手藝學下重有冇志氣啦

自己開公司囉

原來係咁

我覺得至少政府工有得見先

咁我收4.5k

唔難呀，實有工，係待遇差啲啫，如果我五十歲返都可以算好工，問題係我宜家廿歲，返六放一仲要輪班，我就寧願低人工返office工

有冇做過intern 呀？
大學果4年屌足4年系冇做過planning?

I dun have experience because I can’t get a job

都要返到先得㗎..

我用哂嘅嘢

試吓$9000

冇出去玩都會想抖下，享受下私人空閑時間

拎經驗呀，再跳其他工呀

我主要想返五日，同唔使走嚟走去

Part time, intern 基本上就得 一年全職經驗都係放係到比你參考吓

你揀呢科果陣其實諗住畢業係做咩

我準備見3A但唔係文職，我最受得氣

香港社會咁惡嘅咩

好同意 真係好難搵
我都係舊年fg 靠識人r到份5日文員仔做緊
希望有aco offer啦

係呀屌當買6合彩

冇經驗都照寄信啦 我以前都試過照send email
有啲有得見 仲請埋

冇分別啦 HR都當HD係U

咁咪返下part time，返4-5個鐘日
我有fd咪又係grad左一路唔返正職，自由自在，係冇咩錢洗咁解

我一直以為返五日算係基本人權，原來追逐正常都唔可以..讀專科就一定要食哂惡條件？佢唔壓價唔迫人打針檢疫，唔使一個頂兩三個我咪返去做囉

11k?

武職後生頂到，大啲人生都賠上

睇下上司男定女 講真d野都唔洗用腦 咁做乜唔請個靚少少

好多工10k都無

我依加份工都係fb group搵返嚟 加油

文員依啲柒工都好恨

ACO都in唔到，好難搞喎咁

個市場幾時都差架啦
幾時啲野都唔會做得完

唔使做直接出糧俾你好冇

佢問我唔返嗰行，讀嚟做乜，我話讀完唔係冇用我都應用到知識，而且搵到其他志願，佢就話咁我請你到時你又搵到志願點算，我都唔識答

幾時in?

我蠢唔明師兄講乜..

又試過但冇回音

我之前見果個都係咁 最後比個好撚忙既team執走左

我貪文職返五放二又唔使走嚟走去

你有權利追求正常，咁人地都有權利唔請你
問心個句你係老細你會唔會請個護理專業嘅人返嚟做文職？九唔搭八又無經驗點會肯請啊大佬
話人地條件惡但至少你有工開，你唸下出邊有幾多人失業想同你爭同一份工，你要捨易取難嘅話我都阻唔到你，咁你有無試下搵啲條件無咁難頂個啲先？

奴供處有d文職夠膽死唔過萬，朝八晚六仲要三年經驗

有錢我專請後生零經驗低學歷添

靚先唔請
因為好快走 唔會做得長

爭崩頭講到冇人報咁

你訓醒未啊師兄
講緊請個工程白紙（半文職，7成寫字樓2成地盤會議室1成地盤現場）都係得18-22，大專可能得15-17

你做個影印仔換水佬想收13？

Hd 呀，肺炎成年intern冇咗

靚靚地啦 總之唔係柒

9k我食屎算

咁你咪唔好做呢行

保健或者社區工作

唔好做文員
浪費時間
做一兩年經驗無人會當果d係經驗
讀咁多書黎把撚

祝福你快啲入職

見完冇回音

我一陣就sd幾封

點會，cert都唔同

咁你咪去第二度攞完經驗再返黎比我請囉

寫要一年經驗嘅都照send㗎啦

都可以試下

咁我係仔咪屎都冇得食

男人老狗做乜文職
除非你屋企好有錢
唔係就準備成世做毒撚唔洗諗溝女

原來係咁細路仔唔識世界

多謝你

乜post 黎？有興趣

返開武職攰呀

大學生都係in 文員萬三至萬五
我做咩要請HD?
而家文員日日draft幾十個email,我請你仲要幫你改grammar , 仲要講完你唔明我講咩
你話我做咩請HD?

我都睇到

如果寫明要求1-2年經驗 都建議照寄 會有機會interview!

咁我咪返緊工搵緊低水文職囉有咩問題

一月頭

唔駛咁撚信啲求職網講咩 其實三年經驗內都預請fresh grad

仲有希望架 7月先放大榜

咁佢都有運

我宜家返緊呀，人工低啲，但得閒啲，人手好缺，每日ot 返十三粒鐘，補水一粒42蚊

可以照報 required 1-2年經驗嘅工

間公司通常咁寫只係prefer 1-2年經驗
如果等人用都係會請fg

多謝師兄，夜啲apply

我點解有努力讀咗廿年書嘅u grad仔唔請請你？

我仲以為好寫意..

照交CV

咁又好有道理，我又無謂做爛市，我睇下有冇其他好工

好！多謝師兄提點

希望啦

你咩學歷？

當年第一份文職都係靠人介紹 做間細既工程公司踎左三年

我唔係唔做，係肺炎停咗我intern，然後學校話冇問題。咁我就出咗社會了我會試下報細公司，多謝提點

因為可以壓我價又狂點我做嘢都冇脾氣

壓價呢啲仆街嘢係老細同hr做
dept head / team leader 未必care

你點令到僱主覺得你做嘅嘢質量會好過u grad仔？

真係喎 石沉大海咁

冇in腸苦主在

做兩年麥當勞先啦 掃地都得

因為冇其他人想做佢份閪工得我後生細仔去見？

你冇做過野點知你做到野又冇脾氣？
教白紙要好多資源同心機，又易出錯要睇實啲
本身公司有trainee program就唔計啦，因為係預咗人去train up你
公司寧願用多少少錢，都想請個有經驗既人

衰咗講句都好

辛苦巴打了

仲可以識人

part time

真，事實上職場環境係咁
試過踏出第一步，唔好怕撞板，份工好與唔好都係經驗，唔適合咪辭職，其他師兄師姐都係咁累積經驗返嚟

我有返工，但唔係文職啫

返工惡工啦，所以想搵休閑啲

It support

咪鼓吹認真，後生唔好學人曬時間做macjob，呢啲工當part time或者過渡期可以，做兩年只係浪費光陰

send cv最緊要唔好揀擇 要mass email咁send
但凡寫著junior/assistant 1-2年經驗都可以去馬
佢地會有salary range 假設個post係15k-20k
fg就開15k 1年經驗就18k 2年經驗20k
同埋大公司唔介意培訓新人 就算佢寫1-2年exp
但無合適人選情況下都唔會抗拒搵fg
我fg間公司都少請fg 見工都寫明要幾年經驗
全部同事都係轉過嚟做 無人係fg開始做起
後來先知老細一開始唔想請fg
不過同期所有in嘅人都唔啱 最後請fg教佢做好過
最緊要都係send多啲 博多啲interview機會
keep住一個星期兩個interview
應該一個月就搵到工

好野，又多一個巴打同我爭，巴打一定爭嬴我
因為我係五年隱青

你認真。。。？

2年經驗個啲你當佢唔洗經驗啦

你老豆老母養你驚閪咩 垃圾

唔明，你意思係？
其實我覺得有樣好，就係你最少有目標，就係要office工先，循呢個方向乜都apply試吓先

肺炎中環冇人番工？
咪咁多藉口啦

你有經驗我咪請囉

你請我咪有經驗囉

你冇經驗我點請呀

你唔請我點有經驗啊

相信開到萬一二都冇反應

幾高

文員經驗囉
點會唔當

識Google就得

物流文員囉

true
同埋有啲工急請人，冇經驗都照殺，當然佢唔會喺嗰ad到寫明急請人

懶得覆

都要睇樣嘅

執正啲個look is okay，搵工啫你估揀老婆

問心啦 你憑咩呀

唔請點有經驗

屌你老母攞綜援啦
仲返工

我第一份做sub contractor都有19k

女: 腿張開
男: 屎忽張開

物流業最低層嘅文職有手有腳 對答正常就會請

認真 好小圈子仲好有階級意識
唔係你做錯都要你食左個食貓
加上你一個男嘅去做會俾班女人睇低
總之你都係學翻一番手藝
好過做嚟啲咩都唔學唔到哂銀時嘅工
祝你好運

Sor,我想講我返緊份惡工，人事關係複雜人工低工時長

真
萬二蚊返六日
真係攞綜援公屋算

樓主試吓嚟做N展狗，翻星期一至六，要OT係常識，仲要日日比人追住嚟當狗屌

政府成日請好多general clerk 位

師兄係冇追po?我讀保健護理，肺炎所有院舍唔開，咁我本身啲intern咪取消哂囉，然後我出嚟第一份工就返醫院，接觸唔到文職，所以想搵下有冇啲低要求嘅文員工。

米七

唔清楚市價，以為萬三算低，上面有師兄教咗我了

咩文職先？
HR MARKETING呢啲唔使經驗都大把人請啦

六個月經驗都冇

我宜家都係咁，多謝提點

訓練自己？

好做唔做做文員

白紙一張，冇特別技能，clerk仔係得10k左右

真 捱到一年出翻去會發覺心境升咗一個level

無經驗都會請既 兩年前既話

原來係咁..

Sorry 咁只能去做咕哩
唔洗諗文職
就算比你乞到個pos都只會做最底層

開低d乜都照send

第一份工試下搵文職短期合約
電影節 博覽會 旅發局都會有依啲position
人工奀啲 但起碼容易入行先

閪公司乜人都請

比個建議你，你要有心理準備下一份工人事關係一樣咁複雜，一樣咁惡啃
因為唔中意工作環境轉工，冇問題，但轉完工，未必盡如人意，十份工九份惡啃
點都好試咗先，祝你順利

如果唔係因為肺炎停哂課
建議你可以試吓搵中小學嘅文職（校務處個啲）
人工好低所以要求都低

我搵pt嘅經歷都好離奇
今年六月grad
已有Return offer
諗住grad job前搵份pt 消磨下時間都好
份工係要一星期返三日 無得remote
問題係佢想我返多過一年

我心諗有咩人會返到
佢要求仲要兩文三語優良 至少大學生水平
呢啲人真係會返足超過一年散工咩

你無經驗關人撚事
無邊間公司無左你唔等

多謝師兄

揾唔到工因為無經驗
點解無經驗因為揾唔到工
無限loop

咁究竟有工先定有經驗先

冇問題呀，我問緊點返到啫

Site clerk

識人介紹囉
你估d 請人廣告咁均真咩

Itels 8

讀果D職業課程,讀完或讀緊會有人介紹你去做

普通文職都搵咁柒耐

照apply無經驗比人壓價 做一段時間咪有經驗再搵過份

冇經驗又毫無技術含量既普通文職，萬三真係諗多左 一萬就差唔多

夕陽行業大公司文員會請白紙

事實係違反人權，不過事實就係咁

HD無經驗做寫字樓工應該10k起薪，我有朋友仲慘，9k起薪，做咗一年加到10k

HD做咩唔top up埋佢啫

最低工資講緊每個鐘37.5, 當你每日8個鐘，每月番20日，係講緊6000蚊人工

5000過唔到最低工資呀

試下食屎？

一年經驗即係唔洗經驗呀ching

我未搵過，會試試，多謝師兄

喺香港又好有道理

諗住出嚟打滾下，點知自己太傻

我仲以為真係要夠一年

做地盤文員

職位係叫工程文員？
使唔使OT

想轉行做

冇問題嘅，你肯讀 gap year一年再申請囉
以前無乜學歷嘅人可以靠做sales, 但疫情關係呢條路都行唔通，一係就去學門手藝，如果無經驗走去做寫字樓工係只可以得到好微薄嘅人工

講運 實際啲就係鳩sd多啲CV增加命中率
識得有啲manager 鍾意白紙多過有經驗 成日話人出面學壞晒手勢

我會搵下

我搵到嘅大部分都係叫活動助理，文員反而唔見有

Intern囉成班人明知自己gpa唔高又讀乞食科都唔做下career plan，到真喺畢業果陣又怨天尤人咁，人地點解要請你先，做善事咩

男仔唔好做文員仔啦⋯⋯如果你係講緊最普通果隻文員，打下字data entry寄下信做下文書野無特別技能果d，純綷賣時間做得幾耐

其實
佢話要經驗 你冇咪照send囉 我都唔明要乜柒經驗
見過好多EO 話做過admin 屌你老味 Excel word 都唔柒識用 返工坐係度打飛機摸鮑魚呀

識人

文員真係好撚on9
人工仲低賤過服務業
仲要話要幾年工作經驗

有幾難

食幾個月屎,有工作經驗,就有選擇既空間,不過長遠都係要有個Degree

Why

唔係低學歷可以做咩

做咗咁多年嘢，最後悔係啱啱畢業做咗幾年文職浪費精力最好嗰幾年做埋d弱智嘢，搞到30歲人工先過兩萬

11k 仲要冇福利 真喺狗也不屌

文員係咁

食蕉

唔係政府出手高啲架咩

全世界都知你男朋友玩欺凌 咁都唔分手點知你性格有無問題 點請得你落

佢話要經驗你都可以照apply
好多打出黎要經驗 但最後都係請左個fg

文員經驗有咩用

學一技之長啦
做文員廢左個頭好難番轉頭

搵第二份文員用

睇你做乜位 識人做文員做大公司有成45K+ 唔洗帶team

做得既都無乜career path同上進心
佢地安於現狀無所謂
個未來自己受番咁解

真咩見d fd弱智都有文職啦

十個都未必有一個啦

唉 都就嚟30
已經唔知可以讀咩
人生只有返工放工

唉…他好壞…

你好撚柒

啲JD /JR你信五成啦
現實係有啲pos 阿豬阿狗都請

文員真係垃圾工嚟
明明中五畢業就做得 係都要請個大學生返嚟
人工低到仆街 又學唔到嘢 佢話請你都要喊三聲啦

2年經驗或以下嘅照apply 搏下
加油

靚女嘅話，2020FG都升左senior grade

如果你搵既文職唔係有技術 or 專門知識可以幫自己build path個d

而你真係想搵d就咁入下data 做下document 個d文員

你不如早d學門手藝 十年之後你會興幸自己一早睇透

NGO

一個有 十年經驗既師傅一定高人工過做普通hr and admin既mgr

又係上進心

人地做五日文員，空閒時間有自己生活，懶既鐘意打機，好啲既想去做運動，再好啲既有學緊自己鐘意既野，呢啲生活就係無唸過人生？一定要將自己既所有能力付出比呢個社會換取報酬先叫有人生？

放工我睇下鐘意既日文書，我唔想為證書特登考日文試
放工我畫下自己鐘意既畫，我唔想出去教人畫又要受氣
放工我打下自己鐘意既驚，我唔想連最簡單既娛樂都無

呢啲係就叫無上進心？無唸過將來？
要做到頭又禿，腰又痛，腳又腫既時候先可以停落黎？停落黎受纏身之苦？到時有錢比你環遊世界你搭飛機都無力啦。

未來自己受番，搵得愈多就有好未來？我同意係有既，不過要睇你有無力氣去享囉。

咁你假設份份工都咁辛苦姐
如果你有一技之長或者有目標係某一個field發展
前面路只會愈黎愈清楚
同埋你宜家做既緊野只會變得有意義
除非你做aco果d政府文員啦
如果唔係文員係無可能長時間support到你平時做想做既野

真 DKLM

咁第二度點解要請無經驗嘅人

part time唔計㗎百痴
除非真係相關經濟
唔好話m記 惠康嗰啲

搵份工都要靠關係
咁個社會都幾腐敗同唔公平

譚仔阿姐都高人工過你

咁你冇經驗叫第二度點請你

無限輪迴

啲老細真係好撚仆街

要企成日 又要對客 不停咁將啲熱湯米線搬嚟搬去 佢地係值比萬幾兩萬喎
反觀文員仔

醫療科冇呢個問題

而家先知？

Aco ca既話出面私人市場大把 又會快d請

識人好過識字呀嘛
關咩社會腐敗事，人不嬲都偏心幫熟人先啦

睇行業，睇公司，睇老細，
有幾多可以笑到最後

其實要經驗果d都係鳩up多

真，囡真係易搞好多。過兩三年上officer/manager都唔出奇

悶 忙 人工低 冇前途

一至三年經驗= 唔洗經驗

你見到所有1至2年exp嘅全部照send 只要你個title 係junior就得 個個都咁寫架

咁即係社會腐敗囉

你自己都寫偏幫啦

咁多負皮
你地真係覺得啲影印仔值13k?

6年前返第一份Full Time工程維修公司文職個陣都係得11K

文員仔就係唔肯接受自己low value
以為坐冷氣房就high value

出面真係大把9k 6日請人
10k要出外勤

熟人介紹一樣要 interview 不過可能知多D背景唔駛估估下，如果幾個差唔多你係老細可能都會傾向請熟人，因為懶得就懶係人嘅天性

其實做銀行文職算唔算叫文員？覺得銀行文職好pay啲同high value啲 又有福利

同埋interview內容通常九唔答八同日常工作無關

見到樓主話開13k冇人請
之後下面唔知真心定假膠屌人開13k
想問乜撚野事 家下2021年都仲咁奴隸
20年前又13k 20年後都係13k
20年前啲樓價又幾多啊？
屌你老母 根本個個出嚟都要叫得高啲
但偏偏有啲人做爛市

係

要黎做花瓶姐 怕咩你走姐

大貓帶頭炒一大班KYC
而炒房果邊就賺到笑
銀行back office 好多department
點可以用文職就覺得high value
你畢左業未？

我degree fg都係12k
Probation後13k
想做夠一年走

咁依家topic喺講文員咁general但有人話low value 我想講做銀行嘅文職咪有前途囉 所以最重要喺睇你做邊行

ok即係腐敗

同埋被人炒都唔代表冇前途 做過匯豐出到黎都易搵工多啲

咁講真腐敗都係人嘅天性

係囉
的確係
但人有自由意志
咩天性重要咩

你都睇唔起嘅工作就無謂做啦

我都係咁諗

你都諗住走 仲做夠一年嚟做咩
睇下樓上HD grad都開緊13k
同埋文員仔經驗對下一份工基本上係冇幫助
再喺同一份工度浪費時間只會比同齡人慢慢拋離

你諗下你30歲嘅時候想搵幾多
再諗下你而家呢份工有冇幫助你越嚟越接近你嘅目標
如果冇嘅話就辭啦
廿幾歲係黃金十年嚟 你用自己最寶貴嘅時間嚟返廢工你老細唔會多謝你

想辭就去辭 唔洗諗咁多
Fg已經係nothing to lose 大不了咪唔落cv
喺份廢工度死磨爛磨冇意義 越返個人只會越頹
倒不如快啲走搵過第二份好過

得hd
就想13k輕鬆
係咪諗多咗？

莫講ACO師喇！

宜家就算CA師…
都有大把大學生爭！
(但都不一定爭得贏~)

真係時也命也 ！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事！

到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

平生已經Hea慣…
Hea讀完中五後，
就合資格考公僕！

想繼續Hea工作…
文職五天室內冷氣，
性價比CP值超晒班，
一定係3萬1文員ACO師！

中四CA師 24,070
中五ACO師 31,750
已經完全合晒資格，
仲係文職五天冷氣，
何必辛苦被人操呢！

年年幾萬大學生爭…
但只有5~6成考到，
因為面試非靠學歷，
工作史對答轉數快，
大學畢業冇話包埋！

非也！

部門有新制ACO師，
入職只係八年時間，
剛剛已經署任CO師！

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA，COII！

宜家個個文書主任ACO，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦公室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…中產人士！！

撚有sec in呀

見見下有人請咪得囉，大數法則姐

又要平，又要有經驗果d叫佢含撚啦

我意思指interview因為成日諗住st係第一次去

Search site clerk

有d講明fg都殺

樓價物價係咁升 人工又唔見升
啲人食撚屎打工仔喺度幫腦細諗計剝削年輕人

Btw樓主 異鄉人好睇

掟左先啦 到時再算 掟cv又唔洗比錢

有料巴打我好鍾意卡繆同村上
我以為打份工萬三已經算低，衣食住行使費又唔平，點知大部分都話九千至萬一先正常，嚇到我

NGO啲文職都有搵過？無講明要一年經驗

好多人好黑心
自己搵得唔多就要人地陪佢low value

得罪講句今時今日無ugrad
有無諗過其實係無資格做文職
做藍領其實人工唔會差過文職嘅
唔使咁大憧憬

寫係咁寫，例如JOBSDB寫要10年經驗，我得5年我都會SEND，最後都請咗，唔通我唔夠10年就唔SEND咩。

武職人工完勝文職

唔係講人工，係講緊待遇，同埋冇u grad關有冇資格做文職我覺得係兩回事，唔通最底下做倉、做蚊型公司都要u grad先夠格？但講緊係得10k左右人工，咁u張cert又未免太廉價了

而家十幾分都有U讀，3322又有樹含開豬呢啲非八大揀，仲未計hd asso升u果咋，大學生其實好廉價

Thanks Bro

係啊
公司俾機會你學野袋錢落你度
唔收人工就最好

係睇你做咩department

你話點咪點

咁有運

第1日做人？

返緊份細公司13k文職
要幫手印resume比呀頭，事後睇返jobsDB都有40幾人申請
可能叫價低最後請左我
利申 2020野雞fg

唔可以慣

咩U咩科？
Fresh grad最勁既去ibank / MT
差少少既commercial bank / 4As / big4都請大量fg
再差d既去2nd tier或者大d既公司搵assistant officer位
如果你淪落到要去搵d細公司既”文員”位，咁應該仲難過你搵上面d工

藍領仲搵得多過垃圾文員仔啦

非也！

ACO師頂薪…
比紀律部隊員佐級高！
(只有皇氣頂薪40,610)

五天工作！
例休紅日！
朝九晚六！
日日如事！

負出 vs 收入
輕鬆 vs 紀律

公務員文書職系…
性價比CP值超晒班！

制服，敬禮，步操，
輪班，裝備，危險！

其他紀律部隊…
消防，
救護，
入境
懲教，
海關！
(人工仲低過文員ACO師)